'\" t
.\"     Title: \fBkf5kross\fR
.\"    Author: Sebastian Sauer <mail@dipe.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: kf5kross-Benutzerhandbuch
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.13
.\"  Language: German
.\"
.TH "\FBKF5KROSS\FR" "1" "2015\-07\-31" "KDE Frameworks Frameworks 5.13" "kf5kross-Benutzerhandbuch"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAME"
kf5kross \- KDE\-Anwendung zur Ausführung von Kross\-Skripten\&.

.SH "ÜBERSICHT"


.HP \w'\fBkf5kross\fR\ 'u
\fBkf5kross\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-author]  [\-\-license]  [file\ \&.\&.\&.] 


.SH "BESCHREIBUNG"


.PP
\fBkf5kross\fR
führt sogenannte Kross\-Skripte aus, die in
KDE\-Javascript, Python, Ruby, Java oder Falcon geschrieben sind\&.
.PP
Dieses Befehlszeilenprogramm wird für alle Skripte ohne grafischen Benutzeroberfläche wie zum Beispiel in Calligra Sheets verwendet\&.


.SH "OPTIONEN"




.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Hilfe zu verfügbaren Optionen anzeigen\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Versionsinformation anzeigen

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Zeigt Informationen über den Autor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Lizenz\-Informationen anzeigen

.RE
.PP
\fBfile\fR\&.\&.\&.
.RS 4



Die Datei mit den auszuführenden Skripten\&.

.RE




.SH "BENUTZUNG"

.PP
\fBkf5kross\fR
\fIDatei\fR
führt das Skript in der
\fIDatei\fR
aus, nachdem das Interpreter\-Modul für die entsprechende Skriptsprache geladen wurde\&. Die Skriptsprache wird anhand der Dateierweiterung erkannt\&.
.PP
Wenn Sie das Paket
\fIkdebindings\fR
installieren, werden noch weitere Sprachen neben
KDE\-Javascript unterstützt\&.




.SH "SIEHE AUCH"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7),
\fIpython\fR(1),
\fIruby\fR(1),
\fIkjs5\fR(1),
\fIjava\fR(1),
\fIfalcon\fR(1)
.PP
Weitere Informationen und Anleitungen finden Sie auf
\fIhttp://kross\&.dipe\&.org/solution\&.html\fR\&.


.SH "FEHLER"

.PP
Bitte berichten Sie Fehler im
\m[blue]\fBFehlerverfolgungssystem von KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "AUTOR"
.PP
\fBSebastian Sauer\fR <\&mail@dipe\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "FUßNOTEN"
.IP " 1." 4
Fehlerverfolgungssystem von KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
